聶德權：司法程序完成才補選

聶德權：司法程序完成才補選

要聞

【本報訊】上任後首次到北京外訪的政制及內地事務局局長聶德權（圖）稱，他向港澳辦副主任黃柳權匯報了立法會補選的安排，指港府會在司法程序完成後才舉行補選，對於會否安排立法會議員訪問內地，聶形容球不在政府一方，要視各方意願。

無正面回應林子健事件

聶德權昨結束3日的訪京之行，他總結時稱，他先後拜訪過駐京辦、外交部香港澳門台灣事務司、國台辦及港澳辦等，並與李飛會面。
他表示，與黃柳權討論港府就補選的立場及計劃，由於現時相關的法律程序仍在進行，因此要等程序完結，或者有比較清楚的情況出現，就按法例補選，具體安排仍言之尚早。林子健事件方面，聶未有正面回應會否影響中港關係，只稱未有與港澳辦討論過事件，而警方正在調查，故要按調查了解事件。
至於會否在DQ案完結後安排議員訪問內地，聶德權形容目前「皮球不在我方」，要視乎各方的意願，若各方都有意願，當局樂意協助，未來亦會與不同黨派議員溝通。
■記者呂浩然